 14:42, 15 февраля 2019
Лукашенко объявил оготовности объединиться сПутиным завтра
Вопрос о том, насколько серьезной должна быть интеграция России и Белоруссии, должны решать граждане обеих стран. Об этом заявил белорусский лидер Александр Лукашенко после переговоров с российским президентом Владимиром Путиным в Сочи. Видеозапись его ответа публикует Telegram-канал «Пул N3».«Мы готовы настолько идти далеко в единении, объединении наших усилий, государств и народов, насколько вы готовы», — сказал он.«Мы и завтра можем объединиться вдвоем [с Путиным], у нас проблем нет», — добавил Лукашенко, указывая на стоящего рядом российского лидера.Как сообщает РИА Новости, Лукашенко подчеркнул, что вопросы суверенитета какой-либо из сторон никто не намерен обсуждать, поскольку суверенитет России и Белоруссии — «это икона, это святое».Материалы по теме00:04 —  5 февраляВерный союзникЛукашенко устал от России. Теперь он ищет новых друзей в СШАЛидеры двух стран не затронули во время переговоров налоговый маневр в российской нефтяной отрасли, который является спорным моментом в двусторонних отношениях.Спор в нефтегазовой сфере между Москвой и Минском обострился в конце прошлого года, когда Лукашенко назвал готовящийся в России налоговый маневр попыткой срыва интеграции: из-за него российская нефть должна будет поставляться в Белоруссию по европейским расценкам. На переговорах в декабре стороны не пришли к консенсусу и договорились создать рабочую группу.Больше важных новостей в Telegram-канале «Лента дня». Подписывайтесь!
